\chapter{Einleitung}
%
% Allgemein
%
Bereits vor dem 21. Jahrhundert besteht der Wunsch eine Maschine zu erschaffen, die sich durch ihre Agilität und Dynamik im menschlichen Lebensraum problemlos fortbewegen kann, um körperlich schwere und stumpfe Arbeiten dem Menschen abzunehmen. Als Vorbild dient der Mensch selbst, da sich dessen körperliche Struktur im Laufe der Evolution bewährt hat und, von der physischen Seite betrachtet, ausgereift ist.

%
% Ausgangspunkt
%
Es exisiteren viele Arten von Humanoiden Robotern, durch die das Verständnis der Interaktion im menschlichen Lebensraum, sowie der menschlichen Fortbewegung intensiv erforscht wird.\\
Während viele Konstrukte wieder verworfen werden, bleiben andere bestehen, um diese kontinuierlich zu optimieren. Die Analyse und Bewertung der Systeme erfolgt u.A. anhand von Roboter-Events, bei denen verschiedene Tasks autonom ausgeführt werden müssen. Dabei zeigt sich, dass die Menschen ähnliche Fortbewegung zwar noch nicht ausgereift, jedoch in einem gewissen Bereich gut funktionstüchtig ist. Die technische Umsetzung erfolgt aus Regelalgorithmen, die in ihrem Umfang eingeschränkt sind.\\
Aus diesem Grunde wird in dieser Ausarbeitung ein datenbankbasierter Ansatz verfolgt. Das beinhaltet die Aufnahme der Bewegung beteiligter Gliedmaßen bei der menschlichen Fortbewegung. Daraus erfolgt das Extrahieren einer Datenbank, sowie das Implementieren eines Algorithmus, der mit diesen Daten die menschliche Fortbewegung nachbilden kann.

%
% Kapitelinhalt
%
Der erste Teil besteht in dem Aufbau eines Messystems, mit dem die Bewegungen aufgenommen und entsprechende Schrittfolgen extrahiert werden können (s. Kapitel \ref{kap:Messsystem}). Im zweiten Teil erfolgt der Aufbau eines mechanischen Systems und die Entwicklung eines Movement-Control-Algorithmus (s. Kapitel  \ref{kap:Robotersystem}):